林行止讚特朗普「破舊立新」將世界秩序重新洗牌 料選民終會投「正確一票」

美國大選投票日將至，《信報》創辦人林行止於今日該報專欄，再次力撐特朗普連任。他形容特朗普將世界秩序重新洗牌，雖然特朗普在民調仍然落後，但相信選民最終會投下正確一票。

林行止認為，特朗普不但兌現了絕大部分寫進競選政綱的承諾，更打破了行之有年因循守舊的國際秩序，這些「破舊立新」的做法，可能侵害與分薄既得利益階層的利益。加上其上台後便跟自由主義體系主流傳媒鬧翻，特朗普猶如在政府與媒體「內外受敵」。

林行止續稱，特朗普面對這種情況仍然率性而為，為了讓美國討回公道及爭取最大利益，不惜令世界秩序重新洗牌，使得既得利益分子把持的機構都想將他趕下台。不過林行止相信，其對手拜登的醜聞接踵浮現，特朗普工作能力「的確遠比一般人想像的高」，就算民調仍向拜登傾斜，選民亦應會在投票日投下正確的一票。

事實係美國已經被左膠騎劫

無生意無公職既評論家, 講出人話